洋紫荊，世上除左香港，無其他有佢的蹤跡

曾讀過陶傑先生一篇文章，洋紫荊係一種不育花，無自我繁殖能力，百年難得一見，全球唯香港呢片土地有，縱使不育，佢亦遍佈本土處處。香港，呢個地方亦係歷史的百年奇蹟。二百五十年樹地，百年樹木，十年樹人，願港人生如此花，橫歷史長流之中，終可落根此處，於是葉連樹，樹連根，根連地，地連水，水連人，人連花，同蔭我地的後代。勿坐以待斃，使無花國，無國花之人，消滅吾眾之身份。

(僅屬二次創作)

可唔可以唔好令人聯想到風扇旗會更好

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即群擁而上集體救援！

勿比機會警犬單獨拉走同伴！

一切行動必須群體出發！

Stick Together Team! 不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

用番市政局旗就得

國花應為襯托，不應為主。

洋紫荊

血紅抽氣扇

金管局徽章個側面形態都好少少，可以參考下

樓主，係十年樹木，百年樹人呀

我知，故意咁寫的，文字的野好自由，且粗略咁計，港人意識抬頭都只係近十年的事。

意識抬頭近十年，不過有無諗過呢個現象係基於過百年價值觀嘅培養，有好深嘅根基？

一個人或者可以十年教好，不過一個族群嘅文化同風氣唔係一朝一夕可以改變到架。我覺得百年樹人呢度都無錯。

最礙眼就係五粒星

點都好，多謝你幫手推POST，我原意，只想用文字鼓舞人心，並唔係釋意。

談文論字，本身就似爭論嗰條裙的顏色，到底係白金定藍黑。

基本同意嘅。傾下計姐，正面交流
巴打出高質 post ，多謝你就真

你又幫我一推了，多謝

呢個都幾靚

用返市政局個logo 就得

You are not English, nor do they care.

洋紫荊每棵都係接枝 唔知你地知唔知

美感黎講上邊幾支旗都好核突
呢支係最靚

台灣叫艷紫荊

上面好有日本feel

不論如何，香港都係因英國而存在

hence present tense.

原來洋紫荊係雜種

大把國家獨立左都用返Union Jack

cause they are/were more English than we ever are

唔洗咁激動先 英國同而家嘅香港係仲有關係
如果你有bno咁你嘅國藉就係英國 呢個係事實
同埋 就算支旗有union jack(英國旗圖案) 都唔代表乜嘢 世界上好多有獨立主權嘅國家國旗都有union jack 連屬於美國嘅夏威夷州旗都有 所以用香港旗我唔覺得有咩問題
重點係 香港人要嘅嘢要自己爭取 唔好期望人哋會幫你 有人幫只不過係bonus

即係好似BNO咁囉，土生土長但不論不類，個身份又唔可以流傳俾後代。英國人真係好仆街，利用完你就一腳踢開你理撚得你俾中共欺壓。

btw 因為去殖化 依家成日畀人改名叫紫荊花

not really

好靚既國旗

樓主啲文筆靚到

多謝你咁講，我平時唔多留言，早兩日初次發表意見就比人話：文筆屎＋１９９９，其實有些洩氣。

紫荊花

你都係

洋紫荊係宮粉洋蹄甲同紅花洋蹄甲既混種

白紫對調好唔好啲？
Btw 硬幣後面都有朵洋紫荊幾靚

好感激留言，留正評的每一位。如果你地認為呢個紫荊花，係一個可以代表我地港人身份的象徵。

請你地，我萬分務求，請你地將佢廣傳開去。

鄰國柳州好似都有